De winter was echter brachten vrolijk; en hoewel de lente was ongemeen late, toen haar schoonheid gecompenseerd voor haar betichtte.
De maand mei was al begonnen en ik verwacht de brief dagelijks dat de datum van mijn vertrek, toen Henry voorgesteld een voetganger tour in de omgeving van Ingolstadt, dat ik misschien wel een offerte voor een persoonlijke afscheid van het land ik had zo lang bewoond.
Ik toegetreden met plezier naar deze propositie: Ik was dol op oefening en Clerval had altijd al mijn favoriete kameraad in de zwerftocht van deze aard dat ik had genomen onder de scènes van mijn vaderland.
We passeerden een fortnight in deze perambulations: mijn gezondheid en alcohol had allang hersteld en kregen ze extra stevigheid van de gezonde lucht ik ademde, de natuurlijke gebeurtenissen van onze vooruitgang, en de conversatie van mijn vriend.
Studie had voordat besloten mij vanaf de vrijage van mijn collega-wezens, en gesmolten me asociale; maar Clerval tegenbeweging opgeroepen de betere gevoelens van mijn hart; hij heeft mij geleerd te genieten van het aspect van de natuur en de vrolijke gezichten van kinderen.
Voortreffelijke vriend!
Hoe oprecht hebt love me en proberen te verheffen my mind was tot op het niveau van uw eigen.
Een egoïstische pursuit had krap en versmalde me, totdat uw zachtmoedigheid en affectie opgewarmd en opende mijn zintuigen; ik werd dezelfde blij wezen dat enkele jaren geleden hield en geliefd bij iedereen, had geen verdriet of zorg.
Wanneer u tevreden bent, levenloze natuur had de kracht van bekroonden mij de heerlijkste sensaties.
Een serene sky en groene velden vulde me met ecstasy.
